\documentclass[twoside,11pt,english]{article}


% ------
% Fonts and typesetting settings
\usepackage[sc]{mathpazo}
\usepackage[T1]{fontenc}
\linespread{1.05} % Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype}
\usepackage{babel}

% ------
% Page layout
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry}
\usepackage[font=it]{caption}
\usepackage{paralist}
\usepackage{multicol}

% ------
% Abstract
\usepackage{abstract}
	\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries}
	\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape}


% ------
% Titling (section/subsection)
\usepackage{titlesec}
\renewcommand\thesection{\Roman{section}}
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{}


% ------
% Header/footer
\usepackage{fancyhdr}
	\pagestyle{fancy}
	\fancyhead{}
	\fancyfoot{}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyfoot[RO,LE]{\thepage}


% ------
% Clickable URLs (optional)
\usepackage{hyperref}

% ------
% Maketitle metadata
\title{\vspace{-15mm}%
	\fontsize{24pt}{10pt}\selectfont
	\textbf{Factoring large integers using Quadratic Sieve}
	}	
\author{%
	\large
	\textsc{Christopher Teljstedt} \\[2mm]
	\normalsize	\href{mailto:chte@kth.se}{chte@kth.se} 
	\and
	\textsc{Henrik Viksten} \\[2mm]
	\normalsize	\href{mailto:hviksten@kth.se}{hviksten@kth.se}
	}

% ------
% Macros
\providecommand{\myceil}[1]{\left \lceil #1 \right \rceil }
\providecommand{\myfloor}[1]{\left \lfloor #1 \right \rfloor }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{fancy}


\begin{abstract}
\noindent Suspendisse id urna vel risus venenatis ultrices ut vel odio. Donec aliquet est at magna tincidunt ut rutrum lacus cursus. Praesent ultricies aliquam erat quis scelerisque. Vestibulum interdum interdum augue, at placerat turpis tempus nec. Vestibulum feugiat, tellus ultrices tempor fermentum, ipsum dolor vestibulum eros, sed vulputate felis eros eget ipsum. Fusce ultricies dapibus turpis non pretium. Suspendisse potenti. Integer porttitor, lorem ac mattis fermentum, metus neque scelerisque sapien, vel lobortis orci erat at sapien. 
\end{abstract}
	

\begin{multicols}{2}
\section{Introduction}
\input{intro.tex}
\input{pre.tex}
 \newpage
\section{Quadratic Sieve}
\input{qs.tex}


\bibliographystyle{plain}
\bibliography{References}
\end{multicols}

\end{document}
